\documentclass[titlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper, total={6.7in, 11in}]{geometry}
\usepackage{array, caption, tabularx,  ragged2e,  booktabs}
\usepackage{listings}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./}}

\begin{document}

	\begin{titlepage}

		\includegraphics[width=0.6\textwidth,keepaspectratio]{itcr}

		\vfill
		\centering

		\huge{Documento Administrativo} \par
		\LARGE{Formula-E CE} \par
		\Large{Energy Saving and Telemetry Part II} \par

		\vspace{2cm}

		\large{Ignacio Grané Rojas, 2019380056 \\ Alejandro Soto Chacón, 2019008164} \par

		\vspace{3cm}

		\textup{\Large{%
			Instituto Tecnológico de Costa Rica \\
			Escuela de Ingeniería en Computadores \\
			CE1102 Taller de Programación \\
			Prof. Milton Villegas Lemus \\
			}} \par

		\vfill
		\large{\today} \par

	\end{titlepage}

	\section{Reglas de grupo}

		\begin{itemize}

			\item Se deben definir tiempos dedicados en los que se desarrollará
				el proyecto.

			\item El desarrollo del proyecto será dividido en distintas actividades
				con establecidas fechas de entrega según roles.

			\item Siempre seguir lo mejor posible los requerimientos y
				especificaciones.

			\item No avanzar en el proyecto sin consentimiento completo del
				grupo.

			\item Debe existir comunicación constante y fluida entre los
				integrantes del grupo durante el desarrollo de las distintas
				actividades.

			\item Se prohíbe tocar o trabajar sobre circuitos encendidos.

			\item El código fuente del proyecto, así como su documentación,
				será manejado haciendo uso del sistema de control de versiones
				Git.

			\item Se prohíben commits directos a la rama master y comandos push
				forzosos.

			\item Todas las observaciones, eventualidades y logros deben ser
				reportados en bitácora.

		\end{itemize}

	\section{Roles}

		\textbf{Ignacio Grané}:

			\begin{enumerate}

				\item Líder del grupo.
				\item Interfaz de las ventanas.
				\item Búsqueda de logos, carros, pilotos, nombres y demás aspectos visuales del programa.
				\item Lógica y programación de las ventanas “about”, principal, y tabla (a excepción del ordenamiento).
				\item Reparación de errores en el carro del proyeco 2.
				\item Pruebas con el carro.

			\end{enumerate}

		\textbf{Alejandro Soto}:

			\begin{enumerate}

				\item Compañero de grupo.
				\item Optimización y reducción de código.
				\item Programación y modificaciones del Arduino.
				\item Lógica y programación de la ventana del test drive.
				\item Algoritmos de ordenamiento.
				\item Algoritmos de guardar en archivo.

			\end{enumerate}

	\section{Actividades}

		A continuación se presenta una enumeración de los entregables
		designados a lo largo del proyecto, incluyendo sus fechas estimada y
		efectiva de entrega, descripción de la actividad y estado de
		completitud al momento de la entrega. Nota: los significado de las
		entradas de la columna de completitud se describen en la sección de
		rubros.

		\medskip

		\begin{tabularx}{\linewidth}{lll*{1}{>{\RaggedRight\arraybackslash}X}l}

			\hline
			Responsable & Estimada & Efectiva & Descripción & Completitud \\
			\hline
			Ignacio Grané  & Mayo 17 & Mayo 17 & Transcribir documentación vieja & Total \\
			Alejandro Soto & Mayo 17 & Mayo 16 & Transcribir documentación vieja & Total \\
			Ignacio Grané  & Mayo 23 & Mayo 24 & Vista de about & Mayoría \\
			Alejandro Soto & Mayo 23 & Mayo 24 & Módulo principal & Prototipo \\
			Alejandro Soto & Mayo 24 & Mayo 25 & Módulo de control de MCU & Total \\
			Ignacio Grané  & Mayo 25 & Mayo 25 & Menú principal & Mayoría \\
			Ignacio Grané  & Mayo 25 & Mayo 25 & Terminar ventana de about & Total \\
			Ignacio Grané  & Mayo 26 & Mayo 25 & Tabla de posiciones & Prueba de concepto \\
			Alejandro Soto & Mayo 25 & Mayo 25 & Módulo de manejo de archivos & Mayoría \\
			Ignacio Grané  & Mayo 29 & Mayo 28 & Vista de test drive & Prueba de concepto \\
			Ignacio Grané  & Mayo 30 & Mayo 30 & Montar nuevo hardware & Total \\
			Alejandro Soto & Mayo 31 & Junio 1 & Estructura de documentación técnica & Total \\
			Ignacio Grané  & Junio 3 & Junio 2 & Finalizar menú principal y test drive & Total \\
			Alejandro Soto & Junio 3 & Junio 3 & Funcionalidad de test drive & Mayoría \\
			Ignacio  Grané & Junio 3 & Junio 4 & Mostrado de tabla de posiciones & Total \\
			Alejandro Soto & Junio 3 & Junio 4 & Utilizar JSON para almacenar datos & Total \\
			Alejandro Soto & Junio 4 & Junio 3 & Adaptar código del MCU al nuevo hardware & Total \\
			Alejandro Soto & Junio 4 & Junio 4 & Documentación interna y autodocumentación & Total \\
			Alejandro Soto & Junio 4 & Junio 4 & Diagramas de módulos y de arquitectura & Total \\
			Ignacio Grané  & Junio 4 & Junio 5 & Arreglar problemas de hardware & Total \\
			Alejandro Soto & Junio 4 & Junio 5 & Unión de documentación administrativa & Mayoría \\
			Ignacio Grané  & Junio 6 & Junio 6 & Probar movimientos complejos & Total \\
			Ignacio Grané  & Junio 5 & Junio 5 & Elementos de interfaz faltantes en test drive & Total \\
			Alejandro Soto & Junio 6 & Junio 6 & Mejorar movimientos especiales & Total \\
			Ignacio Grané  & Junio 7 & Junio 7 & Elemento de interfaz faltantes en test drive & Total \\
			\hline

		\end{tabularx}

	\section{Rubros de evaluación}

		La evaluación de los integrantes viene definida a como se desglosa a continuación.

		\medskip

		\begin{tabular}{ll}

			\hline
			Rubro & Valor \\
			\hline
			Puntualidad & 20\% \\
			Completitud & 40\% \\
			Reglas de grupo & 15\% \\
			Trabajo en equipo & 15\% \\
			Coevaluación & 10\% \\
			Total & 100\% \\
			\hline

		\end{tabular}

		\medskip

		Por cada semana del desarrollo, se considera un estimado subjetivo y
		general en cada rubro con base en las actividades asignadas para y
		entregadas en la misma. El porcentaje correspondiente al rubro de
		puntualidad se pierde por completo si existe un retraso igual o mayor a
		dos días entre la fecha asignada y la de entrega. Para evaluar
		completitud, se considera el siguiente orden de más a menos completo
		respecto a lo estipulado en la sección de actividades:

		\begin{itemize}

			\item \textbf{Total}: No queda trabajo sin terminar.

			\item \textbf{Mayoría}: Solamente se dejaron sin terminar detalles
				menores.

			\item \textbf{Prototipo}: El trabajo se encuentra medianamente
				completo. Existe funcionalidad importante sin implementar.

			\item \textbf{Prueba de concepto}: Se trata de un boceto de lo
				esperado. Carece por completo de funcionalidad.

			\item \textbf{Despreciable}: No se entregó en absoluto o no
				representa trabajo substancioso.

		\end{itemize}

		El rubro de reglas de grupo refleja el cumplimiento por parte del
		integrante de las susodichas. El trabajo en equipo evalúa la
		interacción con el resto del grupo, cooperación en el trabajo,
		disposición y proactividad. El porcentaje de coevaluación es asignado
		por los demás miembros de grupo a consideración personal.

	\section{Evaluación}

		Considerando los rubros anteriormente definidos, se detalla a
		continuación la evaluación por semana para cada integrante del equipo.

		\subsection{Ignacio Grané}

			\begin{tabularx}{\linewidth}{*{7}{>{\RaggedRight\arraybackslash}X}}

				\hline
				Semana & Puntualidad & Completitud & Reglas de grupo & Trabajo en equipo & Coevaluación & Total \\
				\hline
				Mayo 17 - Mayo 24 & 14 & 35 & 15 & 13 & 10 & 87 \\
				Mayo 24 - Mayo 31 & 20 & 30 & 12 & 15 & 9 & 86 \\
				Mayo 31 - Junio 7 & 16 & 30 & 15 & 14 & 9 & 84 \\
				Promedio & 17 & 32 & 14 & 14 & 9 & 86 \\
				\hline

			\end{tabularx}

		\subsection{Alejandro Soto}

			\begin{tabularx}{\linewidth}{*{7}{>{\RaggedRight\arraybackslash}X}}

				\hline
				Semana & Puntualidad & Completitud & Reglas de grupo & Trabajo en equipo & Coevaluación & Total \\
				\hline
				Mayo 17 - Mayo 24 & 12 & 36 & 11 & 15 & 8 & 82 \\
				Mayo 24 - Mayo 31 & 18 & 35 & 14 & 10 & 9 & 86 \\
				Mayo 31 - Junio 7 & 16 & 38 & 15 & 15 & 10 & 94 \\
				Promedio & 15 & 36 & 13 & 13 & 9 & 87 \\
				\hline

			\end{tabularx}

	\section{Autodocumentación adjunta}

		\subsection{\lstinline{bucle_principal()}}

		\begin{lstlisting}
		"""
		Instituto Tecnologico de Costa Rica
		Escuela de Ingenieria en Computadores
		CE1102 Taller de Programacion, Grupo 2
		Prof. Milton Villegas Lemus
		Proyecto III, I semestre 2019

		Nombre del programa: Bucle principal de la aplicacion
		Fecha de ultima modificacion: 2019-06-04
		Version del lenguaje: Python 3.7.6
		Version del programa: 1.1
		Pais de produccion: Costa Rica

		Autores: Ignacio Grane Rojas, 2019380056
		Alejandro Soto Chacon, 2019008164

		Bibliotecas utilizadas: PyGame 1.9.6

		Entradas:      Vista inicial
		Procedimiento: Se inicializa pygame y el bucle principal de manejo de eventos.
		"""
		\end{lstlisting}

		\subsection{\lstinline{control()}}

		\begin{lstlisting}
		"""
		Instituto Tecnologico de Costa Rica
		Escuela de Ingenieria en Computadores
		CE1102 Taller de Programacion, Grupo 2
		Prof. Milton Villegas Lemus
		Proyecto III, I semestre 2019

		Nombre del programa: Transmision de comandos del cliente al servidor
		Fecha de ultima modificacion: 2019-05-25
		Version del lenguaje: Python 3.7.6
		Version del programa: 1.1
		Pais de produccion: Costa Rica

		Autores: Ignacio Grane Rojas, 2019380056
		Alejandro Soto Chacon, 2019008164

		Entradas:      Nombre del comando a ejecutar y su argumento (o None si no lo posee)
		Salidas:       False si ocurre un fallo, True si se responde con "ok;" o una lista de
		mensajes de respuesta si la respuesta comienza con "ok;" pero contiene
		mis informacion.
		Procedimiento: Se codifica y envia el comando; se recibe y decodifica la respuesta.
		"""
		\end{lstlisting}

	\subsection{\lstinline{mostrar()}}
	\begin{lstlisting}
	"""
	Instituto Tecnologico de Costa Rica
	Escuela de Ingenieria en Computadores
	CE1102 Taller de Programacion, Grupo 2
	Prof. Milton Villegas Lemus
	Proyecto III, I semestre 2019

	Nombre del programa: Tablas de posiciones de pilotos y carros
	Fecha de ultima modificacion: 2019-06-04
	Version del lenguaje: Python 3.7.6
	Version del programa: 1.1
	Pais de produccion: Costa Rica

	Autores: Ignacio Grane Rojas, 2019380056
	Alejandro Soto Chacon, 2019008164

	Bibliotecas utilizadas: PyGame 1.9.6
	"""
	\end{lstlisting}

	La autodocumentación anterior se repite para todas las demás vistas importantes.

\end{document}
